[集中討論]第54屆金馬獎頒獎典禮

提名名單：
[url]
[/url]

鳩估：

最佳電影：大佛普拉斯
最佳導演：張艾嘉 - 相愛相親
最佳男主角：涂們 - 老獸
最佳女主角：惠英紅 - 血觀音 vs 張艾嘉 - 相愛相親
最佳男配角：戴立忍 - 大佛普拉斯 vs 陳竹昇 - 阿莉芙
最佳女配角：葉德嫻 - 明月幾時有 vs 文淇 - 血觀音
最佳新導演：黃信堯 - 大佛普拉斯

今年台灣同大陸片好撚勁 港產片基本上攞唔到啲咩獎

其實今年大陸片唔算特別勁，但台灣片表現就真係突出

預測

最佳劇情片:《大佛普拉斯》

最佳動畫長片:《大世界》

最佳紀錄片:《囚》

最佳導演: 張艾嘉《相愛相親》

最佳男主角: 涂們《老獸》

最佳女主角: 惠英紅《血觀音》

最佳男配角: 陳竹昇《阿莉芙》

最佳女配角: 文淇《血觀音》

最佳新導演: 黃信堯《大佛普拉斯》

最佳新演員: 鍾楚曦《芳華》

最佳原著劇本: 周子陽《老獸》

最佳改編劇本: 黃信堯《大佛普拉斯》

最佳攝影: 中島長雄《大佛普拉斯》

最佳視覺效果: 黃智亨、徐建《悟空傳》

最佳美術設計: 蔡珮玲《血觀音》

最佳造型設計: 王佳惠《血觀音》

最佳動作設計: 徐浩峰《刀背藏身》

最佳原創電影音樂: 林生祥《大佛普拉斯》

最佳原創電影歌曲: 陌上花開《相愛相親》

最佳剪輯: 雪蓮、鄺志良《明月幾時有》

最佳音效: 溫波《冰之下》

全力支持小紅姐！！！

血觀音拎左觀眾獎
希望小紅姐可以拎埋女主角

香港有得上就好了

可惜好多香港人對台灣片都仲留係那些年 我的少女時代之流

康熙來了

紅地氈直播

第54屆金馬獎頒獎典禮流程

金馬五四・樂在一同

最佳新導演 / 最佳新演員 頒獎人│蔡康永、小S

表演：搖籃曲《輕鬆+愉快》（最佳原創電影歌曲入圍） 演出│二手玫瑰樂隊

最佳音效 / 最佳視覺效果 / 最佳動作設計 頒獎人│吳慷仁、許瑋甯

最佳剪輯 / 最佳劇情短片 / 最佳紀錄片 頒獎人│林依晨

影片：感謝 用一生為我們說故事的電影人

表演：有無《大佛普拉斯》（最佳原創電影歌曲入圍） 演出│林生祥

最佳男配角 / 最佳攝影 頒獎人│陳玉勳、林美秀

表演：陌上花開《相愛相親》（最佳原創電影歌曲入圍） 演出│譚維維

最佳女配角 / 最佳動畫短片 / 最佳動畫長片 頒獎人│黃渤

最佳美術設計 / 最佳造型設計 頒獎人│林柏宏、郭書瑤

最佳原著劇本 / 最佳改編劇本 頒獎人│馮小剛

表演：時代歌后・幸福記憶 演出│蔡依林

最佳原創電影音樂 / 最佳原創電影歌曲 頒獎人│納豆、Ella陳嘉樺

年度台灣傑出電影工作者－－胡定一 頒獎人│楊貴媚

終身成就獎－－徐楓 頒獎人│張艾嘉

影片：重返新藝城

表演：偉大的渺小 演出│林俊傑

最佳導演 頒獎人│石天、施南生、徐克、泰迪羅賓、麥嘉、曾志偉、黃百鳴

最佳男主角 頒獎人│范偉、周冬雨、馬思純

最佳女主角 頒獎人│李安、Jessica Chastain

最佳劇情片 頒獎人│吳念真

嘩屌新藝城奮鬥房七個人出現曬

如果唔係頒畀張艾嘉都幾老尷

應該都係張艾嘉掃獎架喇

Viu TV今晚係咪播?

支持小紅姐

好似冇左回事
節目表唔見有

有無人有直播link

自畫像既kiwebaby入唔到新演員最後5強真係好可惜

樓主有無link?

最佳新導演 黃信堯/大佛普拉斯
最佳新演員 瑞瑪席丹/強尼．凱克

try try

呢兩條一早試過，唔得

之前仲以為Viu TV直播

呢套暫時都ok：

衛視電影台包左黎播

Youtube有直播，不過香港ip睇唔到

冇Now

...翻牆

how

中國人是天生的剪接人
依句真係好諷刺

日本ip睇到

算喇，喺街睇唔撚到
一陣睇四百擊

補充多條大陸網嘅link：

呢條得wor
Thx

最佳男配角：陳竹昇

最佳攝影：中島長雄《大佛普拉斯》

岩岩睇番郭書瑤套衫

痴撚線 拍av咩

最佳新導演 黃信堯/大佛普拉斯
最佳新演員 瑞瑪席丹/強尼．凱克
最佳音效 杜篤之, 吳書瑤, 杜均堂/報告老師！怪怪怪怪物！
最佳視覺效果 林哲民, Perry KAIN, Thomas REPPEN/擺渡人
最佳動作設計 桑林/綉春刀II修羅戰場
最佳剪輯 錢孝貞, 李博/塑料王國
最佳劇情短片 亮亮與噴子/李宜珊
最佳紀錄片 囚/馬莉,馬莉工作室
最佳男配角 陳竹昇/阿莉芙
最佳攝影 中島長雄(鍾孟宏)/大佛普拉斯

Deanie姐

文淇

不得了

文淇得個14歲真係大把前途 好想睇血觀音同嘉年華

如果拎埋女主就真係cls

仲要揮低兩個老人家cls

好靚

暗房夜空係香港人拍！

【明報專訊】大學早已「完sem」（學期結束），各院校的藝術學生畢業展陸續出爐。中大藝術系慶祝60周年，展覽光是新知舊雨相聚已很熱鬧。那邊廂，香港公開大學創意藝術學系首辦4科聯合畢業展，取名為「序」。這班新鮮人未踏入社會，不少作品卻帶着他們投向各種議題的真切目光。
紀錄動畫說同志故事
4科之中除了「創意寫作與電影藝術」，其他3科「動畫及視覺特效」、「電影設計及攝影數碼藝術」、「創意廣告及媒體設計」參展的學生，都是學科的首屆學士畢業生。畢業展包羅約300名學生以個人或小組創作的成果，亦是同學間切磋的機會，其中「動畫及視覺特效」3名學生製作的《暗房夜空》，獲同學公認為「超班之作」。
由石家俊、黃俊朗、黃梓瑩創作的《暗房夜空》，以7分45秒說同志運動，動畫並非真實影像，往往被認為是虛構故事，但《暗房夜空》主角Adam卻真有其人，是一名積極投身香港同志運動的年輕人。黃俊朗說，嘗試做紀錄動畫的靈感，來自講述波蘭反共藝術家Adam Jacek Winkler一生的動畫The Magic Mountain（《唐吉訶德闖魔山》）。
想積極爭取卻無力
黃梓瑩透露他們訪問了10名同性戀者，最後鎖定Adam的故事，隱晦的畫面與敘事方式，令人物對生活的無力感更突出。故事有一個灰暗結局，但他們仍為動畫留下光明的尾巴，黃俊朗解釋，「在香港制度之中，香港人有時想積極爭取些什麼，卻很無力，常常在爭取過後仍無結果，但我們認為，即使無力，有些事仍應該在當下就去做」。
CY林鄭 蕉皮與鞋
「電影設計及攝影數碼藝術」學生劉子裕、李芷瑩、張乙鑫創作的互動裝置DISCONNECT，恰巧對這種無力感有延伸的想像。裝置投射出現任特首梁振英及候任特首林鄭月娥的新聞片段，畫面上有蕉皮與鞋，會依參觀者的手部動作而變化，大力未必有效果，小小郁動卻可能引來意想不到的反響，劉子裕說：「主要想說我們對於香港當下環境與政治的不滿。」他提到各種抗爭方式，有激動的擲蕉擲鞋，也有雨傘運動期間貼滿字條的「連儂牆」，與《暗房夜空》創作團隊不謀而合的，是他們相信「每一個人的付出看似輕微，但只要大家願意去做，還是會帶來改變」。
而「創意寫作與電影藝術」學生趙淑雯所寫的小說，亦處處是政治隱喻，「海城」黑幫為爭地盤四年一度血戰，三派人馬爾虞我詐，與當權者合作的「豐陸」及以海城為先的「和義」，還有獨立新力量「海興」，背後掌權的是「北地政府」。趙淑雯說作品概念源自立法會選舉，在展覽中會看到作者將小說以拼貼方式呈現。
畢業展籌委會主席張凱旋說﹕「作品類型迥異，完成時間亦不相同。」初步向同學蒐集資料的階段困難最大，而由於修讀電影、動畫、廣告的學生都會有影片作品，他們特別安排輪流播放影片的空間，以及同學與觀眾交流的時間。一番努力，希望為師弟妹留個榜樣。記者問，如果「序」是初心，你會願同學多年以後依然抱有怎樣的初心？「我會說，是對一件事執著去做」。
■公開大學創意藝術聯合畢業展2017「序」
日期：即日至6月26日上午10:00至晚上9:00
地點：何文田忠孝街81號公開大學賽馬會校園1樓及4樓
查詢：3120 2502
網址：
文：玲子
圖：受訪者提供
編輯﹕陳淑安
美術﹕SIUKI
culture@mingpao.com

拎獎個個好怕醜好毒

大世界拎都已經毫無懸念

返緊屋企 幾點完

而家圓潤咗

而家見緊文淇真人

應該有排啦

依張好似鈴木杏

佢種氣質好正 有啲似金裕貞果類型feel

瑤瑤唔同曬樣既 同當年殺很大唔同曬

擺渡人會唔會大贏家

應該唔會啦

唔似14歲
不過個樣應該定晒 唔會走樣 大好前途

好想小紅姐贏，不過覺得都係畀張艾嘉正路

班底太強

最佳改編劇本：黃信堯 大佛普拉斯

大佛普拉斯同擺渡人暫時各拎三獎

越睇越吸引人

女主角又鬥餐死

文淇爆冷 文淇爆冷

我都好支持文淇

jolin 好靚女

今晚唱得麻麻咁

好唔掂

Ella

條link死左

頂

viutv又話有直播

衛視電影台包曬黎做 viu tv果個好似係得娛樂新聞會播翻少少片咁

林生祥

佢d歌幾正

可惜死咗link

屌，好感動

林生祥連攞兩獎

大佛普拉斯五獎在手

原來係咁，唔該巴打
果日見到新聞仲開心咗幾日

畢業作品黎

大家仲有無直播LINK
我上面一條都睇唔到

超正 首有無loop咗好多次

呢個暫時ok

佢等拜天，眾神耳聾

最佳新導演 黃信堯/大佛普拉斯
最佳新演員 瑞瑪席丹/強尼．凱克
最佳音效 杜篤之, 吳書瑤, 杜均堂/報告老師！怪怪怪怪物！
最佳視覺效果 林哲民, Perry KAIN, Thomas REPPEN/擺渡人
最佳動作設計 桑林/綉春刀II修羅戰場
最佳剪輯 錢孝貞, 李博/塑料王國
最佳劇情短片 亮亮與噴子/李宜珊
最佳紀錄片 囚/馬莉,馬莉工作室
最佳男配角 陳竹昇/阿莉芙
最佳攝影 中島長雄(鍾孟宏)/大佛普拉斯
最佳女配角 文淇/血觀音
最佳動畫短片 暗房夜空/石家俊,黃俊朗,黃梓瑩
最佳動畫長片大世界/劉健 哪吒兄弟影業,樂無邊動畫工作室,嘉美春天
最佳美術設計 邱偉明/擺渡人
最佳造型設計 張叔平, 張兆康/擺渡人
最佳原著劇本 周子陽/老獸
最佳改編劇本 黃信堯/大佛普拉斯
最佳原創電影音樂 林生祥/大佛普拉斯
最佳原創電影歌曲 有無 詞 : 王昭華 曲 : 林生祥 唱 : 林生祥 ( 大佛普拉斯 )
年度台灣傑出電影工作者－－胡定一
終身成就獎－－徐楓

返唔切 等youtube睇

等女主角 希望惠英紅

想睇jc 李安

撐小紅姐

感冒，用斯斯

感冒用斯斯

有jessica chastain頒獎

JJ

好難聽

大家一齊集氣

唱廣東話係難聽D

JJ雖然好正 但係今日好似唱得麻麻

全力支持小紅姐！！！！

新浪潮

開心鬼

新藝城奮鬥房七人組

黃百鳴幾時死

徐克去金馬獎都唔去金像獎

又話齊人嘅

石天麥嘉呢兩個好難浮頭

女配你老母咩 係都要縮隻兩隻字 女配角三隻字好撚難講咩？

真係唔係張艾嘉

張艾嘉

上年金像有黎 係差徐克

最佳導演：文晏 嘉年華

係囉所以就係點都係爭一兩個

好想睇嘉年華 文淇

第54屆金馬獎(2017)，應屆「動畫及視覺特效」課程畢業生石家俊、黃俊朗、黃梓瑩，憑畢業作品《暗房夜空》獲得「最佳動畫短片」。

《暗房夜空》以紀錄動畫片形式探討性小眾議題，同時描述香港年輕同志 Adam如何爭取權益及與其父親矛盾複雜嘅關係。

話完人質素一般甚至去到差 仲要無一有驚喜
HD有時候都好過你

但係人地畢業作拿金馬獎....

爆冷

大佛真係好撚勁
之前睇影評都知來勢洶洶
可惜之前HKAFF只得閒睇強尼凱克
又要等大佛出碟

bin c

嘉年華！香港有片商入手未

香港有片商買咗喇喎

呢個binc好睇

幾時有
仆去睇

又係踩港撚

［金馬獎派彩］比人一大巴車落塊面

歡迎繼續bin c

wiki寫china3d發行

正呀 一定入戲院睇

相關資料看多啲：

踩學生洗學生洗到盡 是常識吧

高登先買左 前日同琴日係the grand都有優先場 未確定有無正場 但係應該都會有

見到天馬電影出post賀文淇奪獎
即係應該買左血觀音啦

攞咁撚多獎，希望高先加場

//馬國樑，一位香港土產電腦動畫師及電影特效總監，從事廣告、電腦動畫、電影特效創作十多年。當中參與的電影作品，曾經多次獲得香港金像獎的最佳視覺效果及台灣金馬獎的最佳視覺效果獎項。最廣為觀眾熟悉的電影作品，有少林足球及功夫等等。另外馬國樑參與的動畫短片創作，更曾經入選全美國最大型的電腦動畫節SIGGRAPH。
馬國樑現任香港知專設計學院講師。//

但佢所指嘅少林足球同功夫嘅視覺效果根本唔係佢主導

燒山咁識貨
唔撚係又買完擺係hmvod到播呀屌你

仲諗住英皇會入貨

有獎有正場

雙影后

哇估唔到係佢地買左

台灣電影拍人文野真係無得輸
強尼凱克拍台北日常都超正

《血觀音》12月 愛恨交纏

馬思純對波細左咁多既

金城武

質素：

正呀 入場睇文淇同小紅姐

少林足球係咁樣咩

想睇埋老獸同芳華，搵人買埋佢哋啦好無

芳華係馮小剛 安樂都有啲機會入手 老獸機會就真係細啲

吳可熙

老獸難搞啲，芳華可能都仲有機

老獸可能電影節果d先有機?

又要等到HKIFF

點解唔係掉番轉, 學生行先?

jessica chastain

鍾志行
羅偉豪
杜啟榮
吳業宏 《少林足球》

最佳視覺有4條友都無佢過名

但唔理佢點樣"參與"少林足球 咁撚樣講野擺明就係老屎忽黎

正垃圾

幫手開電腦啩

魔高一尺 道高三千

好緊張呀！撐小紅姐

三哥

小紅姐

原來第一次攞金馬

小紅姐！！！！！！！！！！！！！！

睇得出佢好恨攞

屌你老母，衛視app死撚左

拍完鐵馬尋橋
開咗光

心魔拎左女配

第一次女主就真嘅

文淇真係大把機會

小紅姐其實真係好屈 金像金馬女主女配都拎過曬

證明佢真係屬於電影！！！

鍾志行
馬永安
譚啟昆
洪毓良 《功夫》

連功夫都係無

原島大地

提名親都中咁滯

唔會既

Wiki個最佳劇情片係咪真㗎

果陣點解會番TVB拍鐵馬尋橋做配角既？TVB點請得起佢架？

又咁講 你估拍心魔 血觀音 依啲文藝劇情片收入又會好高咩?

早幾佢未咁多獎果陣 係TVB拍劇有咩出奇

血觀音

最佳劇情片：血觀音

張艾嘉白果

講真，拍得TVB劇邊有到你揀

其實小紅姐都沉咗一排嘅 同埋演員好海鮮價 係心魔拎完影后先再起返

艾嘉姐老喇

屌你最尾卡撚咗

香港幾時上血觀音？

12月

係窩睇返wiki原來係2000年代拍左好多TVB劇

估唔到相愛相親0獎

創世紀做馬神老婆

心魔攞獎個時佢咪話低潮之後，係珍姐叫佢返cctvb拍劇吖嘛

仲諗住田壯壯或者吳彥姝會執到個

估唔到擺渡人反而有3個

最佳新導演 黃信堯/大佛普拉斯
最佳新演員 瑞瑪席丹/強尼．凱克
最佳音效 杜篤之, 吳書瑤, 杜均堂/報告老師！怪怪怪怪物！
最佳視覺效果 林哲民, Perry KAIN, Thomas REPPEN/擺渡人
最佳動作設計 桑林/綉春刀II修羅戰場
最佳剪輯 錢孝貞, 李博/塑料王國
最佳劇情短片 亮亮與噴子/李宜珊
最佳紀錄片 囚/馬莉,馬莉工作室
最佳男配角 陳竹昇/阿莉芙
最佳攝影 中島長雄(鍾孟宏)/大佛普拉斯
最佳女配角 文淇/血觀音
最佳動畫短片 暗房夜空/石家俊,黃俊朗,黃梓瑩
最佳動畫長片大世界/劉健 哪吒兄弟影業,樂無邊動畫工作室,嘉美春天
最佳美術設計 邱偉明/擺渡人
最佳造型設計 張叔平, 張兆康/擺渡人
最佳原著劇本 周子陽/老獸
最佳改編劇本 黃信堯/大佛普拉斯
最佳原創電影音樂 林生祥/大佛普拉斯
最佳原創電影歌曲 有無 詞 : 王昭華 曲 : 林生祥 唱 : 林生祥 ( 大佛普拉斯 )
年度台灣傑出電影工作者－－胡定一
終身成就獎－－徐楓
最佳導演 文晏/嘉年華
最佳男主角 涂們/老獸
最佳女主角 惠英紅/血觀音
最佳劇情片 血觀音

田壯壯個角色的確係簡單咗少少嘅

入場支持

有無巴打覺得文淇好正 ？？？

Rima正好多

兩個都唔同年紀

抱歉樓主
佔地一推
［金馬獎派彩］比人一大巴車落塊面

小紅姐世界第一 喊死我

其實金城武今次入圍係恥辱

佢做戲真係好好睇

今年對手太強, 冇計

之前拍咁多戲，居然靠擺渡人入圍
靠喜歡。你入圍都可以

陳竹昇真係遺珠 完全演活左小人物既無奈

金城武做戲同劉華一樣 做極都係金城武

係投名狀做個位盲目信兄弟情既二弟(定三弟?)
同埋有時做喜劇會有少少變化

係殭屍入面 小紅姐同鮑姐真係痴線級演技

原本覺得最佳劇情片係大佛普拉斯

小紅姐做癲婆角色真係世界第一

小紅姐話過想戲路廣啲 唔想淨係做癲婆

我當初覺得唔會係大佛 (睇完覺得金馬唔會鐘意咁俗咁粗咁負能量的電影)
血觀音未睇啦，冇得評價。不過見相愛相親咁多人讚好，我以為會係俾相愛相親

x2

不過首歌攞奬係實至名歸。

武俠、幸運是我

第54屆金馬獎今晚在國父紀念館舉行，中國男星涂們以《老獸》擒下影帝，港星惠英紅以
《血觀音》封后，最佳影片則由國片《血觀音》獲得，斬獲最佳新導演等5獎的《大佛普
拉斯》，榮登本屆典禮最大贏家。稍早評審團主席吳念真透露，影帝之爭涂們在第一輪投
票就過半數，金城武列第2，遺憾與影帝擦身，而影后之爭則是經過4輪廝殺，最後由惠英
紅勝出。

吳念真表示，最佳女主角獎經過評審4輪投票，過程中惠英紅、張艾嘉、尹馨競爭激烈，
雖未公開票數，但透露「張艾嘉是第2名」。而被喻為「死亡之組」的最佳女配角獎，吳
念真透露同樣是廝殺到第4輪才有結果，文淇以9票驚險勝出，吳彥姝以8票緊追在後；獲
得最佳男配角獎的陳竹昇，則是在第一輪就取得評審共識，投票過半數。

至於張艾嘉的《相愛相親》入圍7項卻全數槓龜，吳念真則說：「過程中我們沒想到這個
，後來也很驚訝。」

大佛係咪都係十二月香港上？

上就會上不過未知確實時間 應該食住個勢好快會上

最佳導演 文晏9票對張艾嘉8票
最佳劇情片 血觀音9票對大佛普拉斯8票

幫馬SIR推下先

吹水佬呃飲呃食